\chapter{Einleitung}
Dieses Pflichtenheft beschreibt die technischen Lösungsansätze für die Bewässerungsanlage \textit{„iSystem 2021“} . Im Zuge von SmartHome und IoT ist es für Benutzer immer mehr von Bedeu-tung die Dinge in ihrem Haushalt von außerhalb steuern zu können, sei es die Heizung, die Rollläden oder auch das Licht im Zimmer, alles sollte von einer zentralen Benutzeroberfläche aus gesteuert werden. Speziell die Zielgruppe: Studenten der DHBW Mosbach leben im ständi-gen Wechsel zwischen Studenten-WG und Daheim bei den Eltern, aufgrund dessen soll das System Ihnen die Möglichkeit bieten auch Ihre Pflanzen von überall aus zu bewässern.
Das System soll dem Benutzer die Steuerung der Anlage über eine benutzerfreundlichen und einfachen Bedieneroberfläche ermöglichen. 

\section{Musskriterien}
Die Anlage muss 3 Bereiche eines Geländes bewässeren können. Jeder dieser Bereiche kann über eine Weboberfläche angsteuert werden. Desweiteren ist eine Umschaltung zwischen verschiedener Modi vorhergesehen. Es erfolgt eine graphische Rückmeldung über das Display für den Benutzer.

\section{Wunschkriterien}
Das iSystem kann folgende Funktionalitäten beinhalten (optional – nicht Pflicht):\\
\\
/PF300/: Es soll möglich sein, im Bewässerungsdashboard ein Bild des zu bewässernden 
Bereichs zu hinterlegen und darin anzuzeigen, welche Bereiche gerade bewässert werden. \\
\\
/PF310/:  Der aktuelle Betriebsmodus und die aktuelle Temperatur sollen sich durch 
Sprachausgabe ausgeben lassen.    

\newpage 

\chapter{Produkteinsatz}

\section{Anwendungsbereich}
Das Produkt ist eine Innenraumanwendung, die vor Witterungen geschützt werden soll und ist somit nicht für den Außeneinsatz geeignet.

\section{Betriebsbedinungen}
Das System unterliegt der physikalischen Umgebung einer Wohnung in Bezug auf Umge-bungstemperatur, Luftfeuchtigkeit und Erschütterungen. Der Anwender muss ein WLAN-Netzwerk mit Internetanbindung und eine Stromversorgung bereitstellen.

\section{Zielgruppe}
iSystem zielt auf die Gruppe: Studenten der DHBW Mosbach mit Alter zwischen 18-28 Jahren im privaten Wohnbereich. Das Vorwissen der Zielgruppe ist weit gestreut, mit guten Kenntnis-sen bis hin zum Laien, für den die Benutzerfreundlichkeit des Systems umso wichtiger ist.

\newpage

\chapter{Qualitätsanforderung}

\section{Benutzerfreundlichkeit}
Unter der Benutzerfreundlichkeit ist die Weboberfläche gemeint. Diese soll intuitiv und selbst-erklärend sein. 

\section{Portabilität}
Das System soll Betriebssoftwaretechnisch unabhängig sein und somit über den Internetbrow-ser von jedem Rechner im Netzwerk erreichbar sein.

\section{Fehlerverarbeitung}
Im Falle eines Systemfehlers, soll die angezeigte Fehlermeldung verständlich und aussagekräftig sein.

\section{Erweiterungsfähigkeit}
Sollte es in Zukunft Module oder Funktionen geben die hinzugefügt oder verändert werden sollen ist von Bedeutung die Erweiterungsfähigkeit sicher zu stellen.

\newpage

\chapter{Produktfunktionen}
{\textbf{*Auf Hardwareanbindung wurde in dieser Phase -2a- verzichtet.}}\\
\\
/PF120/: Das System stellt drei zu bewässernde Bereiche in Form von Konsolenmitschnitten dar.\\
\\
/PF130/: Die Anlage enthält 3 Betriebsmodi:\\
- Im Automatikmodus erfolgt die Bewässerung anhand festgelegter Zeiträume. \\
- Im manuellen Modus lässt sich die Bewässerung über die Weboberfläche ansteuern. \\
- Im Wintermodus ist die Bewässerung deaktiviert, das Ausschalten der Bewässerung wird in der Konsole wiedergegeben.\\
\\
/PF140/: Die automatische Bewässerung der Anlage erfolgt minutengenau.\\
\\
/PF150/: Per Weboberfläche lassen sich die Betriebsmodi umschalten.\\
\\
/PF160/: Der in das Display integrierte Temperatursensor (siehe Hardware:/PT230) registriert in einem festgelegten Intervall (10 Minuten) die Umgebungstemperatur. Die Temperatur wird auf dem Display angezeigt.\\                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\
/PF170/: Gibt der Zufallsgenerator einen theoretischen Temperaturwert > 15°C zurück, wird der Wintermodus deaktiviert und letzteres in der Konsole ausgegeben.\\
\\
/PF180/: Gibt der Zufallsgenerator einen theoretischen Temperaturwert <5°C, wird per E-Mail eine Frostwarnung an hinterlegte Nutzer geschickt. \\
 \\
/PF190/: In der Weboberfläche soll ein Dashboard vorhanden sein, das angezeigt, welcher Bereich gerade bewässert wird. \\
 \\
*/PF210/: Mit dem in das Display integrierten Joystick soll sich der Modus umschalten lassen. Nach dem Umschalten wird der neue Modus kurz im Display angezeigt. \\
 \\
/PF220/: Die Temperaturmessung und Anzeige werden über die Konsole ausgegeben.

\newpage

\chapter{Produktdaten}

/PD110/: Die Benutzeroberfläche enthält Namen des Teams, die aktuelle Softwareversion und das aktuelle Datum \\
 \\
/PD200/: Die registrierten Temperaturwerte werden in einer Datenbank gespeichert. \\
Die Temperaturen werden acht Wochen gespeichert, anschließend werden die ersten vier Wochen gelöscht.

\chapter{Produktleistung}
/PL100/: Das System muss eine benutzerfreundliche und einfache Bedieneroberfläche 
beinhalten. Alle Funktionen müssen darüber ausführbar sein und alle Informationen 
zugreifbar. Die Benutzeroberfläche sollte webfähig sein, d.h. durch einen Browser aufrufbar. 












